\cvsection{Expérience Professionnelle}

\cvevent{Refonte du Portail Infogreffe}{Artik Consulting - Infogreffe}{Juin 2022 - Mai 2023}{Paris, France}
\begin{itemize}
\item Consommation/Production des données via le service bus d’Azure.
\item Gestion de l’authentification des utilisateurs avec Azure AD B2C.
\item Participation à la relecture et à la validation du code pour assurer une bonne qualité de code.
\item Participation à la mise en place de la pipeline CICD.
\item Build et Déploiement via la pipeline Azure.
\item Mise en place des tests de charge et de performance Gatling.
\item \textbf {\emph{Cloud Azure | Kubernetes | Helm | Docker | Azure DevOps | Gatling  | Java 11 | SpringBoot | PostgreSQL | Git  | Swagger}}
\end{itemize}

\divider

\cvevent{Application de Prévision et Planification des moyens}{Artik Consulting - La Poste Courrier}{Janvier 2021 - Décembre 2022}{Yvelines, France}
\begin{itemize}
\item Participation à des réunions métiers pour analyser et formaliser les fonctionnalités.
\item Rédaction des US techniques.
\item Suivi de la bonne application des bonnes pratiques techniques.
\item Pilotage de la réalisation des principales features de l’application.
\item Consommation/Production des données depuis/vers le socle BigData via Kafka.
\item Conception et réalisation des APIs Backend pour la récupération et la sauvegarde des données.
\item Calcul statistique en utilisant la bibliothèque SimpleRegression d’Apache.
\item Création d'une API d'import de fichiers CSV volumineux.
\item Réalisation des tests unitaires et d’intégration via Mockito.
\item \textbf {\emph{OpenShift | Jenkins | GitLab | Kafka | SchemaRegistry | Java 11 | SpringBoot | MySQL | Angular 12 | ELK | Swagger | Mockito | SonarQube}}

\end{itemize}

\divider

\cvevent{Outil de Suivi de Colis}{Artik Consulting - La Poste Colis }{Juin - Décembre 2020}{Paris, France}
\begin{itemize}
\item Réalisation des tests unitaires et correction des anomalies.
\item Ajout de l'analyse SonarQube à la pipeline de déploiement.
\item Atteindre la Barrière Qualité imposée par La Poste.
\item \textbf {\emph{Java 8 | Spring | Junit | Mockito | Angular 7 | PostgreSQL}}

\end{itemize}

\divider

\cvevent{Artik Academy}{Artik Consulting}{Février - Mai 2020}{Paris, France}
\begin{itemize}
\item Découverte des architectures et des technologies BigData.
\item Réalisation d'un projet Kafka de consommation, traitement et production de données.
\item Réalisation des traitements par batch (Spark) et en temps réel (SparkStreaming) sur des flux de données.
\item \textbf {\emph{Docker | Kafka | Kafka Stream | Avro | SchemaRegistry | Apache Spark | Spark Streaming | Java | Scala | Cassandra}}
\end{itemize}

\divider

\cvevent{Déploiement d’une solution de stockage dans le Cloud}{Télécom SudParis - Pydio Cells}{Septembre 2019 - Janiver 2020}{Essonne, France}
\begin{itemize}
\item Automatiser le déploiement de la solution Pydio Cells et de ses briques collaboratives.
\item Mettre en place un système d’autoscaling.
\item \textbf {\emph{Cloud Outscale | Kubernetes | Docker | MySQL}}
\end{itemize}


% ------------------------------- bloc commenté ------------------------------- %
\begin{comment}

\cvsection{Extra Scolaire}

\cvevent{Membre du comité logistique du forum}{}{Janvier 2017 -- Juin 2018}{Sup'Com}
\begin{itemize}
\item Participation, avec un groupe d’étudiants, à la réalisation du forum
annuel et de la journée portes ouvertes.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{Club: Sup'Story}{}{Novembre 2016 -- Juin 2018}{Sup'Com}
\begin{itemize}
\item Fondateur du club Sup'Story qui a pour but la valorisation du patrimoine de Sup'Com.
\item Collecte de la mémoire de Sup'Com à travers les photos, les interviews.
\end{itemize}

\end{comment}
% ------------------------------------------------------------------------------------ %
